鄭若驊：《中英聯合聲明》無條款讓英方於香港回歸後承擔權責

律政司司長鄭若驊回應英國政府公布持英國國民（海外）護照，即BNO的港人，可申請居留簽證的問題。她表示《中英聯合聲明》並無任何條款，讓英方在香港回歸袓國後承擔任何權責。

鄭若驊於網誌，引述外交部駐港特派員公署前特派員謝鋒的說法，認為對於回歸後的香港，英國無主權、無管轄權，亦無「監督」權。雙方在簽署《中英聯合聲明》的同時，亦即時就國籍問題交換備忘錄，反映雙方在聯合聲明下，對國籍問題的理解；又引述英國前官員的言論，認為若BNO持有人自動擁有完整的英國公民資格，會違背中英雙方在聯合聲明中的承諾。

她表示，特區政府全面配合國家針對英國政府就處理BNO事宜採取反制措施，並已宣布，不承認BNO作為有效旅行證件和身分證明。

咩思想
2個人簽約
其中一人破壞條款 另一個人責任屌?

BNO純屬英國內部事務，口交部粗暴干涉英國內政

香港人用 BNO 係送大波驊上斷頭台！

原來用 BNO 離開係 Trump 一早 set 左比中共既計時炸彈！我地更應該繼承 Trump 既精神，用 BNO 逼 Biden 同中共開戰 只要有大批香港人離開，會造成現時已經虛弱既經濟徹底崩潰，而中共強行鎖國則引來百國聯軍。

--------

劇本１：支共反制 BNO 會引致戰爭

[武俠小說] 因為 BNO 香港變成外交博奕戰場！Trump 偷偷地幫香港插左支定海神針迫 Biden 打柒中共！

劇本２：支共比 BNO 走引致經濟崩潰

[神話故事] 中共經濟末日狂奔，BNO 就係大衛與歌利亞決戰粒石頭。港人出走成就 Trump 滅共偉業。

--------

不論你係撐 Trump 既手足、定係支持滅共既手足，今次 BNO Visa 係時候身體力行，用你對腳投票去支持 Trump 呢條滅共戰線 多你一個好多，少你一個唔掂！你既決定將會成為世界走向正義定係腐敗既關鍵因素！

破壞左條約自然可以收返香港

市民表示《中英聯合聲明》並無任何條款，限制英方在香港回歸支国後承擔任何權責。

當年無三腳櫈
依家無兩腳櫈

請勿干預英國內政

對佢有利就話人違反聲明，對佢不利就話聲明係歷史文件

屌你老母唔係歷史文件嚟嘅咩？你唔係想公然同外交部唱反調啊？英國佬想做乜咪做乜囉，仲講咩中英聯合聲明條款啊！

你都唔認 BNO
仲邊有資格鬧佢

人地發嘅證件關你撚事

係咪咁難理解

A. 支那承諾：

（五）香港的現行社會、經濟制度不變；生活方式不變。香港特別行政區依法保障人身、言論、出版、集會、結社、旅行、遷徙、通信、罷工、選擇職業和學術研究以及宗教信仰等各項權利和自由。私人財產、企業所有權、合法繼承權以及外來投資均受法律保護。

B. 英國承諾：

二、聯合王國政府聲明：聯合王國政府於一九九七年七月一日將香港交還給中華人民共和國。

好簡單，A 而家唔 True, 所以B 都唔需要 True.

呢個真
既然英國喺中英聯合聲明上冇責任
英國開放邊境都唔關你中國事啦

《中英聯合聲明》全文 - 2
中華人民共和國政府和大不列顛及北愛爾蘭聯合王國政府滿意地回顧了近年來兩國政府和兩國人民之間的友好關係，一致認為通過協商妥善地解決歷史上遺留下來的香港問題，有助於維持香港的繁榮與穩定，並有助於兩國關係在新的基礎上進一步鞏固和發展，為此，經過兩國政府代表團的會談，同意聲明如下：

一、中華人民共和國政府聲明：收回香港地區（包括香港島、九龍和“新界”，以下稱香港）是全中國人民的共同願望，中華人民共和國政府決定於一九九七年七月一日對香港恢復行使主權。

二、聯合王國政府聲明：聯合王國政府於一九九七年七月一日將香港交還給中華人民共和國。

三、中華人民共和國政府聲明，中華人民共和國對香港的基本方針政策如下：

（一）為了維護國家的統一和領土完整，並考慮到香港的歷史和現實情況，中華人民共和國決定在對香港恢復行使主權時，根據中華人民共和國憲法第三十一條的規定，設立香港特別行政區。

（二）香港特別行政區直轄於中華人民共和國中央人民政府。除外交和國防事務屬中央人民政府管理外，香港特別行政區享有高度的自治權。

（三）香港特別行政區享有行政管理權、立法權、獨立的司法權和終審權。現行的法律基本不變。

（四）香港特別行政區政府由當地人組成。行政長官在當地通過選舉或協商產生，由中央人民政府任命。主要官員由香港特別行政區行政長官提名，報中央人民政府任命。原在香港各政府部門任職的中外籍公務、警務人員可以留用。香港特別行政區各政府部門可以聘請英籍人士或其他外籍人士擔任顧問或某些公職。

（五）香港的現行社會、經濟制度不變；生活方式不變。香港特別行政區依法保障人身、言論、出版、集會、結社、旅行、遷徙、通信、罷工、選擇職業和學術研究以及宗教信仰等各項權利和自由。私人財產、企業所有權、合法繼承權以及外來投資均受法律保護。

（六）香港特別行政區將保持自由港和獨立關稅地區的地位。

（七）香港特別行政區將保持國際金融中心的地位，繼續開放外匯、黃金、證券、期貨等市場，資金進出自由。港幣繼續流通，自由兌換。

（八）香港特別行政區將保持財政獨立。中央人民政府不向香港特別行政區徵稅。

（九）香港特別行政區可同聯合王國和其他國家建立互利的經濟關係。聯合王國和其他國家在香港的經濟利益將得到照顧。

（十）香港特別行政區可以“中國香港”的名義單獨地同各國、各地區及有關國際組織保持和發展經濟、文化關係，並簽訂有關協定。

香港特別行政區政府可自行簽發出入香港的旅行證件。

（十一）香港特別行政區的社會治安由香港特別行政區政府負責維持。

（十二）關於中華人民共和國對香港的上述基本方針政策和本聯合聲明附件一對上述基本方針政策的具體說明，中華人民共和國全國人民代表大會將以中華人民共和國香港特別行政區基本法規定之，並在五十年內不變。

四、中華人民共和國政府和聯合王國政府聲明：自本聯合聲明生效之日起至一九九七年六月三十日止的過渡時期內，聯合王國政府負責香港的行政管理，以維護和保持香港的經濟繁榮和社會穩定；對此，中華人民共和國政府將給予合作。

五、中華人民共和國政府和聯合王國政府聲明：為求本聯合聲明得以有效執行，並保證一九九七年政權的順利交接，在本聯合聲明生效時成立中英聯合聯絡小組；聯合聯絡小組將根據本聯合聲明附件二的規定建立和履行職責。

六、中華人民共和國政府和聯合王國政府聲明：關於香港土地契約和其他有關事項，將根據本聯合聲明附件三的規定處理。

七、中華人民共和國政府和聯合王國政府同意，上述各項聲明和本聯合聲明的附件均將付諸實施。

八、本聯合聲明須經批准，並自互換批准書之日起生效。批准書應於一九八五年六月三十日前在北京互換。本聯合聲明及其附件具有同等約束力。

一九八四年十二月十九日在北京簽訂，共兩份，每份都用中文和英文寫成，兩種文本具有同等效力。

又話英國違反歷史文件

無任何條款姐係無限制啦

講開又講 請問《中英聯合聲明》有無條款讓律政司司長喺主權移交後繼續有權呼吸? 如果無嘅話希望律政司司長為保法治精神立即停止呼吸

宜家中國直接違反聯合聲明
但英國又唔想違反所以行5+1唔會直接BC

「快啲嚟強我啦！」

基本法都冇寫明俾香港人食飯
咁你食唔食？

呢幾年大波驊每日都無間斷強姦緊香港人

即係你同我簽完約,然後你毀約,跟住你話我冇權管你毀約
乜撚野邏輯黎具支那特色既邏輯

認為若BNO持有人自動擁有完整的英國公民資格

其實5+1 已經唔係自動

漢奸
你老公點解做加拿大人

佢以前點做仲裁?

英國鐘意畀咩人入境關中國咩事

瓦努瓦圖同肫比亞夠成日出廣告叫人過去住啦，又唔見你屌？

啫係塊地都未還 你係到玩乜鳩

寫俾藍絲睇架啫

如果香港移交後無承擔權責，就唔可能出現一本護照叫 BNO啦
而最要係中國官方已公告，《中英聯合聲明》已經冇實質意義，鄭若驊竟然同中國唱反調？

就好似大陸個D弱智反制,唔俾美國佬入境個D
都係寫俾班弱智愚民睇,班支那白痴愚民咪以為支那好撚勁可以反制人囉
然後又無限自HIGH

臭雞繼續含支共撚啦

True 條死臭閪

London bitch was falling down

咁中英聯合聲明都冇講過可以立國安法啦, 都冇話僭建可以做律政司司長啦, on9

鄭若驊呢隻賤畜幾時死？

明顯係，依家真係指住隻鹿話係馬，跟本一睇張聲明都知，而果班人係一定唔會做

咁簽嚟做乜？

歷史文件 中共自己講完又失憶

簽下囉，個時大家都手痕

過咗海就神仙
條女畀咗我就係我嘅，當住你面先姦後殺肢解扔大海飼狗都唔關你事。

*餵

無條款即係英國做乜都關你春事啦

中方有權阻止

中英聯合聲明真係英國既一個恥辱
完全冇諗過果時既支那係會反口 SET 條款去做反制